共產黨已經開始改寫初中教育

【#香港新課綱：「明瞭《#基本法》」、「確立對國民身份的認同」成香港史教學重心】全文：

有別於台灣、中國大陸的教學設計，香港中學的歷史教育一直分為兩科——中國歷史科與歷史科，坊間稱前者為「#中史」，後者為「#西史」。自上世紀50年代，港英政府制訂兩史分家，一路延用至今。兩史分家之下，香港史一直是西史的教學內容，而在中史科較少出現。

新版中史教科書打破了上述做法，自秦代以來，香港的不同史事就貫穿中國歷史的不同篇章。

在舊課綱，香港史被形容為「教學上的參考」，而在23年後的新課綱裏，被界定為「#確立對國民身份的認同」的重要內容。在學習目標一項中，新課綱新增了一點——「了解香港的發展歷程及其與國家發展的關係」，並建議用初中三年10%的課時，教授「#香港發展」：

圖：端傳媒設計部

#延伸閱讀
The party is over，同窗好友的移民故事
戴耀廷解僱風暴：特首與建制之手如何伸入港大？
中國歷史在香港中學怎麼教？六十年來平行運轉的兩套歷史觀

【#香港新課綱：「國家」詞頻增加一倍，「公民」、「品德」減少十倍以上】全文：

整體對比香港新舊課綱，1997年新課綱的行文之間，強調「公民」及「德育」意識，但2019年新課綱裡相關字詞大幅下降，「國家」的字詞出現次數翻倍。

例如，舊課綱建議教學內容時，會列出公民及德育教育的事例舉隅——當老師教及「秦朝焚書坑儒」，便可以教學生「#尊重言論自由」；讀到東漢士人力斥弄權宦官和外戚的時候，學生應該學習到「#不畏強權」的情操；孫中山事蹟裡則有「#公爾忘私的精神」。

相較之下，新課綱沒有再羅列學生要從中史學習到公民及德育精神，而更著重「國家」的概念。端傳媒統計發現，「國家」這一詞頻在新課綱中新增了一倍至35次，在舊課綱出現較多的「公民」和「品德」詞頻則都大幅下降：

圖：端傳媒設計部

#延伸閱讀
The party is over，同窗好友的移民故事
戴耀廷解僱風暴：特首與建制之手如何伸入港大？
中國歷史在香港中學怎麼教？六十年來平行運轉的兩套歷史觀

😽用你選擇的媒體，決定你看見的世界 #加入會員：
😽小端也有玩推特，歡迎關注我們：@initiumnews

#端傳媒 #中史科 #香港

【初中中史新課程中，#香港史 擔當了多大的角色？】全文：

自上世紀50年代，港英政府制訂兩史分家，一路延用至今。兩史分家之下，香港史一直是西史的教學內容，而在中史科較少出現。

在舊課綱，香港史被形容為「教學上的參考」，而在23年後的新課綱裏，被界定為「確立對國民身份的認同」的重要內容，並建議初中中史課程要用三年10%的課時教授「香港發展」。

任職中史教師20多年的陳仁啟形容「其實在鴉片戰爭之前，香港的歷史沒有什麼可以說的，所以它怎樣做呢？就是秦朝有南征百越，而香港是百越的其中一部分。這個做法剛好能夠回應《基本法》序言。」

圖：端傳媒設計部

#延伸閱讀
The party is over，同窗好友的移民故事👉
戴耀廷解僱風暴：特首與建制之手如何伸入港大？👉
中國歷史在香港中學怎麼教？六十年來平行運轉的兩套歷史觀👉
😽用你選擇的媒體，決定你看見的世界 #加入會員：
😽小端也有玩推特，歡迎關注我們：@initiumnews
#端傳媒 #中史科 #香港

【唐朝曾派兵駐守屯門=解放軍在港駐軍是「其來有自，有歷史根據」？】全文：

在學習目標一項中，初中中史科新課綱新增了一點——「了解香港的發展歷程及其與國家發展的關係」，並建議用初中三年10%的課時，教授「香港發展」。

為配合此指引，教材之一的《亮點中國史》作岀了改動。

在其講述唐朝對外海路交通的部分，有三版提到「屯門鎮是當時中外海路交通的重要樞紐」，「唐政府派數以千計的士兵駐守屯門」，一旁則指出「駐軍是國家主權的象徵」，唐代之後，宋、元各朝都有在香港設防，而「基本法第14條列明，中國政府在香港駐軍，也可算是其來有自，有歷史的根據」。

而在舊書中，唐代在屯門駐軍的內容也是附錄內容，但並未有提到《基本法》。

圖：端傳媒設計部

#延伸閱讀
The party is over，同窗好友的移民故事👉
戴耀廷解僱風暴：特首與建制之手如何伸入港大？👉
中國歷史在香港中學怎麼教？六十年來平行運轉的兩套歷史觀👉
😽用你選擇的媒體，決定你看見的世界 #加入會員：
😽小端也有玩推特，歡迎關注我們：@initiumnews
#端傳媒 #中史科 #香港

Push

端傳媒

推

古代嘅唔同朝代同中共國係冇關係，只要分清呢點就唔會比佢洗腦。